油尖旺區議會副主席：中上環毋須封區予人不公平觀感

余德寶：政府今次不封中上環 往後亦不應封基層地區

油尖旺區議會副主席余德寶表示，原則上反對封區，因非最有效竭止疫情的方法，但之前油尖旺等基層地區出現多確診及污水檢測呈陽性便要封區，現時中上環一帶出現同樣情況卻毋須封區，予人不公平的觀感，「係唔係對基層特別苛刻，有錢人地方就有豁免？」

目前未知政府會否因中上環有多處地方污水檢測呈陽性，而作出封區行動。余德寶表示，上周於區議會內討論政府以污水樣本呈陽性，而作封區的理由，有議員反映污水檢測結果滯後及未必準確。與會官員表示污水檢測呈陽性可作為參考數據，但沒回應相關數據是否有滯後或其準確性。他指，有要求政府提供抽取污水樣本的地點，但政府以會令公眾不安或誤會為由，拒絕透露。

余表示，他原則上反對封區，因並非最有效控制疫情方法，但以往封區集中基層地區，如油尖旺、佐敦的三無大廈等，今次同類情況發生在「有錢人」居住的地方，但至今政府未有封區，難免予人不公平之感，「係唔係對基層特別苛刻，有錢人地方就有豁免？」若政府今次不對中上環一帶封區，將來其他基層地區污水檢測呈陽性，也不應封區。

根本成班狗官死狗咁嘅樣對住半山乜嘢都唔敢做上次跳老母嗰組咪又係咁

點會敢呀

不嬲選擇性執法，599G就用黎告示威者

仲同心抗疫，真係肉尻酸

唔封仲好啦
等佢大爆發

富豪群組

佔領中環

鄭松泰議員：最大的問題是，市民根本不知哪些是政府所謂的高風險地區，我並非贊同要在所謂"有錢佬"居住的地方作出這些安排，但現在給人的感覺是基層市民受害，政府的防疫是階級有別。有很多地區的市民在家中開 party、BBQ，基層市民就會問，當局為何不在那些地區進行呢？難道那些地區風險不高嗎？可是，現時偏偏是居住在油尖旺、公屋的市民要每晚提心吊膽，當局還說之後會破門入屋，市民要準時趕回家，所以給人的感覺是政府的防疫是階級有別。

鄭松泰：政府的防疫是階級有別，"有錢佬"在家中開party (4/2/21)

人地中上環對GDP有很大貢獻

太古城，康怡都無封啦
但窮人賤民座樓有一宗就強檢啦

有錢冇錢分別

暫時封得最貴嘅係咪麗港城？

港共: 中上環居民普遍有食早餐, 相信疫情唔會咁嚴重, 唔應該歧視人

同共產黨講公平

係咩令你有香港政府係公平嘅錯覺

鬼叫你班基層無錢無影響力

佔領中環
正式啟動

封埋高官屋企 點封呀

屌
班黑警都唔撚驚啦係中環TG放題
搵班黑警去封區

富者一萬留二三

火魔可以殺菌

支持封中聯辦

應該係，其餘都係公屋多

所有動物生來平等，但有些動物比其他動物更平等

中上環樓價咁貴係有佢個價值

華人與狗呀
你油尖旺d低端人口地區就算鳩數啦